【信不信由你】緬甸fb竟把習近平譯作「糞坑先生」 歸咎翻譯系統技術故障

中國國家主席習近平周五前往緬甸訪問，但緬甸Facebook網站的自動翻譯系統，把習近平的名字由緬甸文翻譯為英文時，竟誤譯為「糞坑先生」(Mr Shithole)。Facebook已就失誤致歉。

此項翻譯失誤在緬甸民選領袖昂山素姬的官方Facebook網頁最為礙眼。緬甸官方一篇原以緬甸文撰寫有關習近平訪緬的報道，經翻譯為英文後周六上載該網頁，但竟寫著：「中國國家主席糞坑先生，下午4時抵埗。」報道跟著又說：「中國國家主席糞坑先生，在國賓館名冊上留名。」
Facebook把問題歸咎於技術故障，並就此致歉。發言人說，他們已把導致緬甸文翻譯為英文時出錯的技術故障修妥，應不會再出問題，他們對失誤造成的冒犯表示歉意。
發言人說，他們在緬甸文翻譯數據中，並沒有習近平的名字，在此情況下，Facebook的自動翻譯系統會猜測及以讀音相近的字取代，於是習近平的英文姓氏Xi，便被誤譯為糞坑。他們嘗試以其他以「xi 」或「shi」開頭的其他緬甸字作測試，得出的結果都是「糞坑」。

唔小心講咗事實

又多個新名

fact

hi Mr Shithole

朱八戒唔會有事嘅。屎坑先生仲要靠佢嚟打壓香港人嘅言論自由，今次一定會借勢要求佢帶罪立功。

屎坑蝗族

習糞坑
Mr XI Shithole

好名

XI坑

屎近平

戰狼出動未

見返失散多年兄弟

屎坑王

屎坑平

AI果然係最真實

滿臉噴糞

想不到 FB 的翻譯那麼通情達理

日本仔話
叫佢屎眼係對屎眼失禮